{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050702",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0003144",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "계백 장군 유적전승지(階伯 將軍 遺蹟戰勝址)"
    },
    "text": "階伯 將軍 遺蹟戰勝址\\n\n忠清南道論山市富積面には、三国時代の百済の長寿系白の墓があると推定されています。この場所は、1989年に忠清南道の記念物に指定されました。墓所の面積は1,256㎡で、南向きになっています。墓所の前には最近建てられた「百済階伯将軍之墓」という碑石が立っています。戦乱が終わった後、百済の遺民が将軍の遺体をここに一時的に埋葬したとの口承があります。また、『宣祖実録』と『光海君日記』には、桂白将軍をはじめとする歴代の名将や忠臣の墓を修復し、付近で野生動物による食害を防ぐための措置が記載されています。墓が40~50年前に露出した際には、鉄製の武器が発見されたと言われています。この地域の地名には忠壮山、忠勲山、首落山など特異な名前が現れ、墓所の周辺は「仮葬谷」と呼ばれています。また、墓所の近くには忠谷書院があり、そこでは将軍を主壁に祀っています。桂白将軍は義慈王時代の武臣であり、660年には新羅と唐の連合軍の泗沘城への攻撃に5,000人の兵士を率いて参加しました。金庾信率いる新羅の5万軍を4回も撃退しましたが、最終的には敵の兵力に圧倒され戦死しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺蹟戦勝址はどこにありますか？",
            "answer": "この遺蹟戦勝址は忠清南道論山市富積面にあります。"
        },
        {
            "question": "なぜこの場所は忠清南道の記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1989年にこの場所は忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "百済階伯将軍之墓の前にある碑石はいつ建てられましたか？",
            "answer": "最近建てられた「百済階伯将軍之墓」という碑石は、墓所の前に立っています。"
        },
        {
            "question": "なぜ百済の遺民は将軍の遺体をここに一時的に埋葬したのですか？",
            "answer": "戦乱が終わった後、百済の遺民が将軍の遺体をここに一時的に埋葬したとの口承があります。"
        },
        {
            "question": "『宣祖実録』と『光海君日記』には何が記載されていますか？",
            "answer": "『宣祖実録』と『光海君日記』には、歴代の名将や忠臣の墓の修復と、野生動物による食害を防ぐための措置が記載されています。"
        },
        {
            "question": "墓所が露出した際には何が発見されましたか？",
            "answer": "墓所が露出した際には、鉄製の武器が発見されたと言われています。"
        },
        {
            "question": "墓所の周辺はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "墓所の周辺は「仮葬谷」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "墓所の近くにある忠谷書院では何を祀っていますか？",
            "answer": "墓所の近くにある忠谷書院では、将軍を主壁に祀っています。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍はどのような功績を持っていましたか？",
            "answer": "桂白将軍は義慈王時代の武臣であり、660年には新羅と唐の連合軍の泗沘城への攻撃に5,000人の兵士を率いて参加しました。"
        },
        {
            "question": "桂白将軍はどのような最期を遂げましたか？",
            "answer": "桂白将軍は新羅の5万軍を4回も撃退しましたが、最終的には敵の兵力に圧倒され戦死しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 446
    }
}